\documentclass[letter, 12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}

%opening
\title{Repl.it}
\author{David Alonso Garduño Granados}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
	
\section{Repl.it}

Manual sobre el uso de la plataforma Repl.it como auxiliar para el uso de python.

Para acceder a la plataforma utilizamos el siguiente link \href{https://repl.it/}{Repl.it}
dentro de la página damos clic en el botón de \textit{+ new repl}".

\includegraphics[scale=0.20]{Imagenes/IMG1.png}
\pagebreak

Luego seleccionamos el lenguaje de programación, en este caso python, pero podemos ver que contiene muchos más lenguajes, después de escoger el lenguaje hacemos clic en el botón de \textit{Create Repl}

\includegraphics[scale=0.20]{Imagenes/IMG2.png}

Nos encontramos con la pantalla principal de Repl, del lado izquierdo vemos la columna en donde se presentan los archivos que están siendo ejecutados. Por defecto tenemos el archivo \textit{main}, podemos crear archivos nuevos en los cuales es importante ser explícitos con la terminación del archivo (En este caso \textit{.py} ya que estamos usando el lenguaje de programación Python), también podemos subir nuestros archivos escritos en editores como Spyder o IDLE3.
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.20]{Imagenes/IMG3.png}
\end{figure}
\pagebreak

En el centro tenemos el editor, aquí es donde nuestros archivos de Python cobran forma, se utiliza de la misma forma que con cualquier IDE, solo que para ejecutar un archivo debe ser importado desde el main, de la siguiente forma:

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.30]{Imagenes/IMG5.png}
\end{figure}

En el lado derecho y por último, tenemos nuestra consola, en donde podemos probar nuestros comandos antes de ser usados en el editor.

\includegraphics[scale=0.25]{Imagenes/IMG4.png}
\pagebreak
\section{Alternativa a Gitlab}
Como alternativa a nuestro repositorio de gitlab tenemos la opción de subir los archivos a google Drive, es mas sencillo acceder a él desde cualquier dispositivo, para ello necesitamos crear una serie de carpetas dentro de nuestra nube con la siguiente estructura: \textit{2020/2020-2/Programacion/Programaci-on-2020-2(el nombre de nuestro repositorio)/(Después la estructura común de nuestro repositorio.)} como lo muestra la imagen:

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.30]{Imagenes/IMG6.png}
\end{figure}

Ya que tenemos nuestra estructura de carpetas, compartimos el repositorio con el profesor y las ayudantes, de la manera siguiente, hacemos clic sobre la carpeta que contiene nuestro repositorio:

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.30]{Imagenes/IMG7.png}
\end{figure}
\pagebreak

Después damos clic en compartir, y agregamos los correos de las personas con los que deseamos compartir:

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.30]{Imagenes/IMG8.png}
\end{figure}

Y listo :)
\end{abstract}

\end{document}
